Para $n = 1$ temos que

$$
\sum_{i = 1}^1 \frac{1}{2^i} = \frac{1}{2} = 1 - \frac{1}{2^1},
$$

de modo que a afirmativa é verdadeira neste caso. Suponha que a afirmativa é verdadeira para um inteiro positivo $m$. Para $m + 1$ temos que

$$
\begin{align}
	\sum_{i = 1}^{m + 1} \frac{1}{2^i} &= \left( \sum_{i = 1}^{m} \frac{1}{2^i} \right) + \frac{1}{2^{m + 1}} \\
	&= \left( 1 - \frac{1}{2^m}\right) + \frac{1}{2^{m + 1}} \\
	&= 1 + \left( \frac{1}{2^{m + 1}} - \frac{1}{2^m}\right)  \\
	&= 1 + \left( \frac{1}{2^{m + 1}} - \frac{1}{2^m}\right)  \\
	&= 1 - \frac{1}{2^{m + 1}} \\
\end{align}
$$

Portanto, a afirmativa é verdadeira para todo inteiro $n\geq 1$.
